---
title: Of The Blogger
date: 2021-08-30 18:06:59
comments: false
cover: false
aside: false
description: 站长的自我介绍
---

> 人是各种社会关系的总和。

<div class="btn-center">
{% btn 'https://cheers.bio/0x6c8610854E29A5771a17BeD715d29e78bd2C7f02',Cheers,far fa-hand-point-right,outline larger %}
{% btn 'https://www.zhihu.com/people/siontine',Zhihu,far fa-hand-point-right,outline blue larger %}
{% btn 'https://tg.si-on.top/',telegram,far fa-paper-plane,outline pink larger %}
{% btn 'https://500px.com.cn/siontine',500px,far fa-hand-point-right,outline black larger %}
</div>

## 兴趣（小结于壬寅年冬）
* 音乐（节奏至上）：流行、古典、流行与古典的Remix、蓝调、氛围、
* 摄影（情绪至上）：风景、不起眼的小东西、（伪）抽象
* 书法：衡水体、楷书、直排、三色笔（黑红蓝）、勾线笔
* 传统：珠算、口哨、自行车、爬树、遛狗（瓦豆-小黑-乐乐）、~~捉鱼~~
* 播客：大人的samlltalk、美文阅读More to read
* 亚文化：奥特曼、星球大战、魔戒、星际牛仔
* 游戏：泰拉瑞亚、雷鸣风暴、海岛奇兵、铁锈战争、王国保卫战
* 计算机（外观至上）：Linux、LaTeX、Win11、Hexo博客、html、css
* 软件：Adobe illustrator2022、Blender、UGNX2206
## 学习（己亥年秋入大学）
初中->高中->大学...
* 数学：手算开平方、统计学
* 力学：材料力学、弹性力学
* **材料科学**：晶体学、物理化学、相变理论、焊接
* 其他：无机化学、光学
* 文科：马克思主义哲学、传统诗歌



<!-- 
阁主不知何许人也，亦不详其姓字。常以西昂自称，因以为名焉。木讷好学，涉猎宽泛。天文、声乐、绘素、摄像、诗文，皆能晓知一二，却不甚解。欲为博学之士，类达芬奇之属，常于僻静处慷慨言志，又多为繁琐事摇摆，碌碌然缓缓趋近。术业专攻材料之学，善桥联关系于异同，或将有所作为。
好远游，然不可常得。故常耍玩近郊，或徐行，或骑车，觅未知之境，观非常之景，专好行殊途以归。或见诸山林俊美，流雾霞光，往往欣欣然喜不自胜。
少不更事，常为新奇技术所迷。曾为黑莓Priv优化、系统重装而接触Linux，继而有志建站，期年之后，建成部落阁**基地**一座。后常著文章于阁中以自娱，颇示己志。忘怀得失，以此自终。
-->
----

<!-- 唯一可以让人进步的就是深刻的自我剖析与自我批评
2020-2-29[^1] 关于内心的批评
现在好似拔出土的豆芽-头不着天，根不着地。追名则必逐利，逐利者，我所深恶痛绝者。然此刻细察内心，竟犹犹豫豫，似多有沾染。近来心无力，想改变却不能，不想放弃挣扎，心中却有个念头在背后操控，让赤心失却挣扎之欲望，悲哉！惶哉！吾所向往之内心，竟然只存于想象之中、表层之中乎？然深层之心却已被侵蚀腐化，那侵蚀过的心：为保持虚荣，而让表层的心尽做些虚伪堂皇的事（所暗指者，社交也）。悲哉！惶哉！决计不可为欲望所支配，沦落到内心泥泞的荒野之中！非当头棒喝不可除净虚伪追名之戾气也！ 
2020-3-1 彻底的反面自我批评
吾所乐者，实乃展现我小小成就予众人以观，以求众人赞之、喝彩之。浮沉于虚幻的泡沫（所谓游戏、电影之属也），借一电脑，两手机，盯住荧屏，死死苦想以求哗众之言语，至死方休！迷茫，不满足于行走在这条平凡之路上，总想去人之所未至之处，自以为所知甚为博广。骄傲，为一点小事就沾沾自喜；懦弱，为一点小事就垂头丧气。
汝！宇宙之污秽！人类之败品！无有坚持之品性，一昧的拿来，把别人的成果东拼西凑，凑出个四不像来哗众取宠。卑劣的Loser！汝会个甚么？最擅长之事唯有**欺骗自己**而已。
[^1]:也是人生第一次装上linux系统(Deepin 15)的一天
-->



